求救，部電腦效能比預期慢好多。

首先先附上配備 :
CPU : I5-8400
GPU : 1070TI
RAM : 2666mhz 8gb ram x 2
MB : B360M GAMING HD
SSD : kingston 240gb
hdd : 極舊 500gb
部機換左1年左右 ， HDD以外都係新買，但近期攞部機黎玩D需求大小小嘅GAME就發覺唔對路。玩PUBG最低畫質加跳多人嘅地方連60FPS都到唔到，甚至去到4X。咁樣完全唔係我想像中嘅8400加1070TI，而且最近都洗左次機，都係咁。有冇人可以答到細佬到底係咩硬件壞左，係CPU定GPU定兩樣都壞曬定係我個HDD太舊，但係我玩放係SSD嘅GAME情況都一樣，FPS完全到唔到YOUTUBE人地8400加1070TI嘅FPS，甚至差都幾遠下。

用左intel個診斷器，但係全部都PASS，係咪姐係CPU冇事，但下面CPU個分低到
以下係3DMARK嘅分:

sorry for 用手機影，因為佢TEST緊唔想搞佢
有冇高手知我部機發生咩事同要換D咩，我唔想全部換

55% load都係1.67GHz

55% 1.67
boot次機先
開左8日可能windows撞野

重開再睇下粒U行幾快

點會開左8日嘅我晚晚都有關機訓教架喎

裝Linux

發生咩事我岩岩重新開機個CPU就咁熱係咩玩法

係咪冇曬散熱膏渣

原廠扇？
有無換過散熱膏？

宜家6粒CORE跌到KEEP住71度，咩都冇開，淨係開咗Chrome

同埋你頭先係咪燒機黎？
燒到太熱搞到降晒頻

成部機都係我自己去買料，個HDD用返舊電腦嘅，買返黎第一日用到宜家，無換過散熱膏，入面都唔算多塵

唔關HDD事
清CPU風扇換埋散熱膏再講

係啊，頭先燒粒CPU，個分同其他8400用家比較係冇人好似我咁低，係咪已經有結果啦，壞左定無換過散熱膏

機箱有冇裝風扇?風道岩唔岩?

如果無錯
應該粒U太熱導致降頻
所以跑分好差同變到好慢

都係個句，清潔CPU風扇同換埋散熱膏先啦

ok 我試試 ， 但想問問散熱膏會唔會過期，之前買落左一枝，放左成1 2年

唔岩風道照用一年既話...

裝左6個

肯定係CPU散熱器冇裝好

正常無問題，仲濕潤就照用

順便走埋線

開左慳電mode

試下起電源個到 set 返高效能

過熱
你睇晒d圖先

原廠散熱器

死因 原廠風扇

文書冇問題

買個u12s
打機50度不是夢

求其淘個百幾蚊嘅風扇啦，粒 u太熱上唔到去，都2019年仲用佢原廠扇

原裝風扇都無理由待機70度啦

9成係裝得唔好
樓豬你係唔係個風扇未裝實/散熱膏揸太少/太多

係咪散熱器張膠紙未蚊走

原裝cooler應該係無膠紙

你打開個背板望下係咪4隻腳都啪曬入去

如果唔係就應該散熱膏問題了

原廠散熱器
買隻靚散熱=另一個世界

原廠扇就不了啦
換散熱

認真，聽力有無問題? 6把扇嘈過mk行人專用區喎。

換個cpu散熱啦，同埋搞好抽出抽入風應該會好好多。

換返個ssd就冇事架啦，問題吾大

cpu過熱換ssd

呢個post得啖笑

同埋雖然佢有錢買咁多機箱風扇
都唔換cooler係極度戇鳩既事
但係8400落原廠扇我唔覺有咩問題喎

硬係覺得安裝heatsink問題
樓主未影底版背果四隻腳

尋晚已經問過你溫度點樣
九成九個hs鬆咗

我之前都叫佢埋換散熱膏
佢部野都砌左成年
如果個背板上唔實，應該一早玩唔到

可能入左三隻，入漏一隻

如果咁都玩到成年，佢真係好好彩

求救，個風扇下面個2個卡位卡唔到落去，上面個兩個一禁就得

分明裝扇有問題。
我都係8400原廠扇，正常2進1出（仲要垃圾機箱送既扇）
打機基本上唔會過70度。待機都係4x度左右

懷疑樓主裝得唔好

你望下個招紙
試下對返正，向返下先

你成個拆出黎先，上下調轉影幅相
記住影清楚個4隻腳

真係上唔實

對角按下去

我360度咁轉過黎裝 次次都係個兩粒卡到入去

對角按到一粒，另一粒好大力都入唔到
兩邊對角都差一粒

睇說明書點樣裝...
even 原裝翻都唔會咁熱

首先，你check下係唔係d腳有問題
A B
C D
四隻腳

你話只有對角上得到
即係
A D
或者
B C

咁當你AD係上到嘅，你抆返出佢黎先
試下上左BC先, 如果未上AD, BC都係上唔到嘅就可能隻腳有問題

Sor for 1999希望睇得明

肯影相未

影依個

宜家得下面個兩隻卡到，可以話係點轉方向都係得個兩個卡到

影底，唔係側邊

影清楚4隻腳

咁樣?

我唸真係個兩隻腳問題，真係次次都係個兩粒入唔到，但我又睇唔出個兩隻腳同得個兩隻有咩唔同

如果你唔係咁on9因為未轉啱方向所以插唔入嘅話

你試下捉實隻腳白色舊膠
抆下上面黑色隻腳

抆唔抆到出黎

因為如果上面隻腳插左落去
白色舊膠會向外擴張

導致隻腳粗左，入唔到個隆

原理就好似活塞男咁
佢入左先扯就鎖實，出唔返黎

但扯左先就入唔到

捉實紅色抆藍色

我反而覺得隻腳好似彎彎地

宜家抆左3粒，再 砌返入去，但係最尾個粒實到仆街，手指公都甩皮都未抆到出黎

唔係成隻抆出黎喎 抆到少少（3-4mm）就得

唔得啊 我已經抆曬4隻出黎，再輕輕咁裝返入去，等佢唔會太入，但係個兩隻腳都係入唔到底板

我成隻抆左出黎...再裝返入去....

你望下買隻腳同個座對唔對位先

咁我幫你唔到了
你就好啦
有籍口換cooler

你底板個風扇底座個四個窿
對下隻扇四隻腳個位
有無向外或者向內

宜家入到3粒啦！第4粒入唔到，3粒都好似好穩固，得唔得架

我上次入漏一粒都好熱
你開機run下cpu stress test試下囉

Btw你入咗最難入個粒先得唔得
入唔入到

右下冇其他入得咁多,應該就係差個粒，好唔好用盡力禁佢入去

搵個夾仔夾埋白色位，上面推到盡之後放夾

入左半個頭 ，點算

用力啦屌你老母
未撚食飯呀

我想問依4粒野嘅目的係咪固定個野

大力出奇蹟

壞左唔關我事

手指頭d皮都爆撚左啦

係
同埋確保cpu同cooler底部盡量無空隙

裝散熱有冇咁困難啊

準備定出去買過第二隻heatsink
u12s 唔錯

睇下說明書係咪裝錯方向

開左機先算囉
睇下個溫度點

掂左啦，係咪掂左啦

佢原廠都唔識裝
唔好玩佢啦

頭幾次裝係有D難
裝裝下就知點裝

一野超級大力禁落去，佢卡左超大聲，係咪底板個隆俾我讚大咗

掂呀 有冇搽番散熱膏?

啪一聲好正常
你裝ram都啪啦

塊板爛左

有冇將舊個d去左佢再搽呀？

塊版邊會咁易爛

Its aint over till its over,
睇下開唔開到機先

可能已經壓爆左塊板

講笑，應該唔會

我睇錯
頭幾次係難入啲
入入下就會好鬆

似係隻腳爛左
換個風扇啦

我諗佢有機會冇剷走舊嗰啲

去舊膏用酒精加唔甩毛 紙巾

但樓主聲稱超大聲喎

如果大聲到隔離屋都聽到就唔多正常

大埔撚表示聽唔到 應該無事

好期待裝番好之後個溫度係咪正常

開到機，部機暫時未壞

咩溫度

依家係咪即刻燒機睇下個溫度

同問

依個先係戲玉

快

我平時就咁用紙巾
抆屎咁抆就算

除非用靚cooler先落酒精

開機溫度正常?

Idle 40度偏熱喎
你試下run cpu stress test咩溫度
會唔會降頻先

cooler fan speed auto?

煲左5分鐘了，咩溫度
過唔過80度
有無降頻

部電腦係咪勁左好多

之前玩依個3d mark keep住99 100度，宜家好好多

普通用打下機都ok既

部電腦係咪勁左正常好多

笑到停唔到
第一次見人開post問點裝intel原裝風扇

多謝巴打們耐心教導!!

老老實實，有時佢d腳都幾閪

都唔係
只要你拔過一次好難再裝得實
好on9